【劈價實錄】細戶「價崩」！泓景臺平20% 麗港城跌穿7球

向來有用家支持的細單位亦敵不過跌市洪流，長沙灣泓景臺有兩房單位勁劈超過兩成，僅以720萬元易手，創同區四小龍屋苑今年新低價，做價返回去年中水平。至於茶果嶺麗港城同類單位樓價亦插穿「七球」，成交價僅660萬元，較前跌價170萬元或兩成。

香港置業文啟光表示，上述泓景臺今年最平價單位為1座中層F室，實用面積477方呎，9月初以920萬元放售，本月已下調至800萬元，最後進一步劈價售出，累減多達200萬元，呎價15,094元。

是次成交較同區碧海藍天錄得的748萬元最近低位，再低約28萬元，該區兩房今年最高峰售價更曾錄980萬元，反映高位回落逾26%。而連同宇晴軒及昇悅居，該區四小龍本月暫錄8宗成交。

麗港城亦有細單位爆出低價個案，市場消息指出，屋苑7座中層G室兩房，實用面積517方呎，由於業主即將移民，故需要賣樓，原以市價750萬元放售，一度降至720萬元。由於市況轉弱，再堅持只會得個「擺」字，最後進一步大手減價，累減12%售660萬元，呎價12,766元。同類單位今年高峰期做價達約830萬元。

市區兩房「關口價」跌破一個又一個，奧運站海桃灣錄半年來首宗失守900萬元買賣。香港置業曾家輝表示，單位為3座低層F室兩房戶，實用面積482方呎，最初叫價910萬元，終減價至865萬元售出，呎價17,946元，是今年最平成交價。

利嘉閣吳兆良又指，旺角利奧坊‧曉岸1座低層J室，實用面積248方呎，一房間隔，日前以510萬元沽出，呎價20,565元創本年新低。原業主2015年11月以約406.2萬元購入單位，持貨滿三年即止賺離場，單位至今升值103.8萬元或約25.6%。

事實上，隨着樓價下滑，鬆綁新盤利潤也愈來愈「無肉食」。中原陳偉業稱，東涌東環2B座中層10室一房間隔，以525萬元成交，呎價13,852元。單位2015年9月以476萬元買入，持貨逾三年沽貨，帳面獲利49萬元，只升值約10.3%，扣除使費料只微賺離場。

總之就唔計

全部都係市區

貴到仆街

終於劈到市區
明顯之前係泡沫

港島未跌啊
呢啲垃圾九龍區先會跌

麗港城都12k呎，仲邊有人買大西北？

年中嘉湖都上到13K一呎

248呎都好意思起出嚟比「人」住 5球
香港真可愛

我諗炒家們都係盡快脫手好d

新盤浪接浪

720萬叫細價樓? 宜家既記者係文盲定 你老闆出五皮一個月請你啊。

$200萬先買

仲係貴

痴線， 假跌黎㗎， 梗係趁低吸納啦

說好的肛需

上年9月中睇麗港城640萬，仲差少少先返到去
一年升左150萬，而家仲未返到去

所以其實嘉湖已經跌返去9000蚊呎左右， 近期既十幾單deal都全部under $10000樓下

廠佬

跌得少少..跌多三成先計

買粒米樓個D 上定IFC登記

葵涌 保升中心 私樓！

11月都咁熱, 影響業主心態, 11月既成交唔計